台灣啟動「香港人道援助關懷行動專案」 總統蔡英文：不分政府民間 給港人最堅定支持

圖/翻攝自總統臉書

蔡英文總統稍早在臉書發文表示，中國曾經承諾香港五十年不變，今天港版國安法的強行通過，不僅代表中國罔顧香港民意，背棄承諾，更證明了「一國兩制」不可行。因應變局，台灣將不分政府民間，共同協力，給予香港人民最堅定的支持。

中國人大常委會今天通過港版的國安法，蔡總統上午出席公開活動後向媒體回應，下午更透過臉書發表看法。

蔡總統說，中國曾經承諾香港五十年不變，今天港版國安法的強行通過，不僅代表中國罔顧香港民意，背棄承諾，更證明了「一國兩制」不可行。

蔡總統表示，我們希望，香港人民可以持續堅持他們所珍惜的自由和人權。台灣也已經啟動「香港人道援助關懷行動專案」，對於需要協助的香港人民，將提供便捷的服務及基本照顧。

蔡總統指出，政府援港專案的「台港服務交流辦公室」，將在明天正式營運。因應變局，台灣將不分政府民間，共同協力，給予香港人民最堅定的支持。

Push

感謝台灣